<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Хроника доменной зоны TJ]]></title>
  <link href="http://blog.nt.tj/domain/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.nt.tj/domain/"/>
  <updated>2014-03-28T22:55:28+04:00</updated>
  <id>http://blog.nt.tj/domain/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ivan Golodov]]></name>
    <email><![CDATA[nt@nt.tj]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[holydays-is-over-navruz-2014]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/28/holydays-is-over-navruz-2014/"/>
    <updated>2014-03-28T22:01:31+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/28/holydays-is-over-navruz-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Администрация доменной зоны TJ продолжила регистрировать домены после долгих выходных. В связи с празднованием Навруза регистрация была приостановлена с 20 по 26 марта. 27 и 28 марта было зарегистрировано 22 домена. В отток же ушло только 6. Причём один из них <a href="http://domain.nt.tj/whois/ronanda.tj/">ronanda.tj</a> побил все возможные рекорды существования домена, он был зарегистрирован и ушёл в отток в один и тот же день, не просуществовав и пары часов. Странно, но видимо это следствие какой-то ошибки.
Недавно введённые правила обязывают владельцев доменов внятно описывать назначения домена, поэтому уже на этапе регистрации стало возможным более менее точно определять для какой цели создаётся сайт.
Из новых доменов хотелось бы отметить следующие:
* <a href="http://domain.nt.tj/whois/stopham.tj/">stopham.tj</a> &ndash; <strong>Национальный проект «Стоп-хам». Движение «Стоп-хам» за правильность парковки и вождения транспортных средств.</strong> Проект с таким именем уже существует в России и для Таджикистана это будет также очень актуально. Хотя .. уже зарегистрирован домен с более колоритным названием <a href="http://domain.nt.tj/whois/stophar.tj/">stophar.tj</a> &ndash; <strong>Социальный проект о автонарушителях города Душанбе</strong> Не знаю какой домен оживёт первым, но такой проект будет очень нужным даже с учётом активного внедрения в Душанбе системы &ldquo;Безопасный город&rdquo;.
* <a href="http://domain.nt.tj/whois/assalam.tj/">assalam.tj</a> &ndash; <strong>Официальный сайт социальной сети</strong> &hellip; Ещё одна попытка уничтожить одноклассников и вконтакте в Таджикистане, сделав очередную социальную сеть. Невероятно, но факт&hellip;
* <a href="http://domain.nt.tj/whois/share.tj/">share.tj</a> &ndash; регистрация домена для создания сайта-файлообменника. Тоже не сказать, что <a href="http://nt.tj/opinion/share/">идея оригинальная</a> даже для Таджикистана, хотя по-настоящему стоящих файлообменников в таджнете к сожалению нет. Кстати, share.tj был свободен всего несколько выходных дней, освободившись 19 марта, его уже зарегистрировали 27. Следите за освобождающимися доменами <a href="http://domain.nt.tj/tops/">здесь</a>.
* Таджикский национальный университет зарегистрировал домен <a href="http://domain.nt.tj/whois/dmt.tj/">dmt.tj</a> В описании указано, что это будет <strong>Информационный сайт Таджикского Национального Университета: о жизни университета, новости, статьи</strong>. Хотя у университета уже есть сайт <a href="http://www.tnu.tj/index.php/ru/">tnu.tj</a>. Однако ТНУ это абвериатура русского названия университета. Университеты и организации обязали регистрировать домены на национальном языке или просто единичный случай?
* 6 доменов было зарегистрировано компанией ОАО «Межрегиональный ТранзитТелеком» &ndash; различные вариации aiva.tj</p>

<p>Из интересных освободившихся доменов можно отметить <a href="http://domain.nt.tj/whois/set.tj/">set.tj</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Баг-трекер domain.nt.tj отныне открыт]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/open-issue-tracker/"/>
    <updated>2014-03-24T17:40:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/open-issue-tracker</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Был крайне воодушевлён проявленным интересом к проекту <a href="http://domain.nt.tj/">domain.nt.tj</a> со стороны руководителей компаний-регистраторов <a href="http://get.tj/">GET.tj</a> и <a href="http://nukta.tj/">NUKTA.tj</a>. Джахонгир Забиров и Мубориз Субхонов обратили внимание на некоторые проблемы и неточности, которые присутствуют в статистике сайта. Баги были исправлены, а для более удобной обратной связи было решено сделать <a href="https://bitbucket.org/gines/tjdomains/issues">текущий баг-трекер проекта</a> публичным. Увидели проблему? Хотите предложить какое-нибудь улучшение? Нет ничего проще. <a href="https://bitbucket.org/gines/tjdomains/issues/new">Заводите тикет</a> на любом языке, которым свободно владеете. На текущий момент практически все известные баги проекта вылечены.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Хроника интересных событий в зоне TJ]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/quick-start/"/>
    <updated>2014-03-24T14:57:45+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/quick-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Этот блог задумывается как некая новостная хроника зоны TJ, а также новости и анонсы проекта <a href="http://domain.nt.tj">domain.nt.tj</a> Сам <a href="http://nt.tj/">сайт nt.tj</a> не совсем подходит для этой цели, так как у него более широкая тематика. Более того, аудитории nt.tj не будут интересны такие узкоспециализированные новости. А потому было решено открыть отдельную площадку, где любой желающий может не только узнать о новостях зоны TJ, но и самостоятельно участвовать в создании и редактировании новостей. Ведь блог использует опенсорсный движок Octopress и хостится на проекте <a href="https://github.com/gines-mmx/domain">github pages</a>. Любой, у кого возникнет желание, может создать пост и послать пул-реквест, обещаю оперативно их обрабатывать :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
