<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Хроника доменной зоны TJ]]></title>
  <link href="http://blog.nt.tj/domain/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.nt.tj/domain/"/>
  <updated>2014-04-11T16:45:31+04:00</updated>
  <id>http://blog.nt.tj/domain/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ivan Golodov]]></name>
    <email><![CDATA[nt@nt.tj]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первый домен .gov.tj? Нет .. четвёртый!]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/10/10-april-2014-tj/"/>
    <updated>2014-04-10T23:04:47+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/10/10-april-2014-tj</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://nt.tj/wp-files/zakupki.gov_.tj_-e1397199040104.png"></p>

<p>10 апреля было зарегистрировано 5 доменов, два из которых вернулись из оттока. Вовремя опомнились владельцы <a href="http://domain.nt.tj/whois/shalola.tj/">shalola.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/shelale.tj/">shelale.tj</a> и перерегистрировали домены. Также государственным учреждением «Национальный центр Таджикистана по минным вопросам при Правительстве РТ» был зарегистрирован домен <a href="http://domain.nt.tj/whois/tnmac.gov.tj/">tnmac.gov.tj</a> для открытия корпоративной почты. И тут мне стало интересно, а сколько всего зарегистрировано доменов *.gov.tj?</p>

<p>Такие домены предназначены для различных правительственных организаций и чаще всего именно там размещаются их сайты в разных странах. Но вот незадача, в таджикском языке есть слово &ldquo;гов&rdquo; .. и переводится оно как &ldquo;корова&rdquo;, поэтому абсолютное большинство государственных организаций предпочитают открывать сайты в главном домене TJ. В 2009 году организацией &ldquo;Гражданская инициатива политики интернет&rdquo; были <a href="http://cipi.tj/wp-content/uploads/2014/01/Recommendations2EmpowerOnlineTajikistan1.pdf">выпущены рекомендации</a> для государственных органов по улучшению их присутствия в интернете, в четвёртом пункте сказано &ndash; &ldquo;Обязать все или большинство государственных органов использовать единую систему веб-адресов, с обязательным использованием домена второго уровня gov.tj&rdquo;. Эта рекомендация, как видим, не была выполнена. И к сегодняшнему дню зарегистрировано только 4 домена .gov.tj<!-- more -->, включая tnmac.gov.tj:</p>

<ul>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/loihaiqonun.gov.tj/">loihaiqonun.gov.tj</a> &ndash; зарегистрирован Министерством финансов РТ. Действующий сайт министерства <a href="http://minfin.tj/">minfin.tj</a></li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/rudaki.gov.tj/">rudaki.gov.tj</a> &ndash; Местный исполнительный орган государственной власти района Рудаки. Домен есть, но сайта нет.</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/zakupki.gov.tj/">zakupki.gov.tj</a> &ndash; Агентство по закупкам товаров работ и услуг при Министерстве экономического развития РТ. Единственный домен *.gov.tj, у которого есть сайт. Да не просто сайт, а очень современный и живой.</li>
</ul>


<p>Вот так &ldquo;корова&rdquo; помешала появлению государственных сайтов в домене второго уровня, который предназначен для них.</p>

<p>Из освободившихся 10 апреля доменов отметим <a href="http://domain.nt.tj/whois/blogger.tj/">blogger.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/dar.tj/">dar.tj</a>. Ещё освободился домен <a href="http://domain.nt.tj/whois/wapa.tj/">wapa.tj</a>, но сам сайт жив, просто он переехал на другой домен, в RU-зону &ndash; <a href="http://tajwap.ru/">tajwap.ru</a>.</p>

<p><img class="center" src="http://nt.tj/wp-files/wapa.tj_-e1397199060575.png"></p>

<p><strong>[ +5 / -5 ]</strong> В зоне TJ количество доменов осталось прежним.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Возврашение welcome.tj и hollywood.tj]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/10/09-april-2014-tj/"/>
    <updated>2014-04-10T08:55:28+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/10/09-april-2014-tj</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В среду было зарегистрировано 7 доменов TJ, а освободилось 4. В целом ничего необычного и сверхестественного. Зона TJ живёт своей жизнью и количество регистраций на уровне 6-8 доменов в день для неё норма. Не успели освободиться 2 красивых домена welcome.tj и hollywood.tj, как уже вновь заняты: <a href="http://domain.nt.tj/whois/welcome.tj/">welcome.tj</a> &ndash; <strong>Welcome Tajikistan! Сайт о Таджикистане</strong>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/hollywood.tj/">hollywood.tj</a> &ndash; <strong>Стоматология «Улыбка Голливуда»</strong>. Также были зарегистрированы <a href="http://domain.nt.tj/whois/vakansia.tj/">vakansia.tj</a> &ndash; <strong>Информационный сайт о вакансиях</strong>, два домена для магазина Детский мир &ndash; <a href="http://domain.nt.tj/whois/kidshop.tj/">kidshop.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/babyboom.tj/">babyboom.tj</a>. Сайт инициативной группы «Радость» <a href="http://domain.nt.tj/whois/alegria.tj/">alegria.tj</a> был зарегистрирован Мегафоном.</p>

<p>Среди освободившихся 9 апреля доменов TJ нет ключевиков или интересных названий. Разве что <a href="http://domain.nt.tj/whois/shalola.tj/">shalola.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/shelale.tj/">shelale.tj</a> &ndash; домены образовательного центра «Шалола». Не знаю, функционирует ли он ещё, но домены либо забыли продлить, либо этому центру они больше не нужны. Кстати, чаще всего организации лишаются своих доменов тогда, когда банально забывают их продлить, чем пользуются киберсквотеры. К счастью для таджикских компаний, в зоне TJ подобный вид деятельности не распространён.</p>

<p><strong>[ +7 / -4 ]</strong> &ndash; зона TJ в плюсе</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Обычный день для зоны TJ]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/08/8-april-2014-tj/"/>
    <updated>2014-04-08T22:19:03+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/08/8-april-2014-tj</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Во вторник было зарегистрировано 5 доменов tj и ещё один сменил регистратора. Стоит обратить внимание на:</p>

<ul>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/funtaziya.tj/">funtaziya.tj</a> &ndash; Онлайн магазин бижутерии и необычных подарков</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/marsclub.tj/">marsclub.tj</a> &ndash; Sony-салон MARS. Игровая территория Play Station и XBOX.</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/ktm-monitoring.tj/">ktm-monitoring.tj</a> &ndash; сайт для мониторинга всех СМИ в РТ</li>
</ul>


<p>Освободилось же 9 доменов, как обычно все у get.tj. Некоторые из них очень симпатичные, например: <a href="http://domain.nt.tj/whois/softnet.tj/">softnet.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/hollywood.tj/">hollywood.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/seb.tj/">seb.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/welcome.tj/">welcome.tj</a>.</p>

<p>Кстати, количество доменов в <a href="http://domain.nt.tj/tops/">списках зарегистрированных и освободившихся</a> доменов было увеличено до 100. Как говорится &ndash; по многочисленным просьбам )</p>

<p><strong>[ +5 / -9 ]</strong> вот такой итог дня</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[+11 ... потепление]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/07/monday/"/>
    <updated>2014-04-07T22:01:26+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/07/monday</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня 7 апреля обошлось без оттока в доменной зоне TJ. Было зарегистрировано 11 имён. Из тех, что достойны внимания:</p>

<ul>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/topfilm.tj/">topfilm.tj</a> &ndash; Фильмы, сериалы, мультфильмы, видеоклипы, спорт, телевизионные передачи и новости, а также тематические коллекции видео на любой вкус.</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/toj.tj/">toj.tj</a> &ndash; Регистрация домена для создания сайта предназначенного для создания и дизайна сайтов &hellip; <em>да и просто красивое доменное имя в Таджикистане</em></li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/persona.tj/">persona.tj</a> &ndash; Для создания социальной сети persona.tj: фото, блоги, чат, форум, обсуждения, лента новостей &hellip; <em>имя хорошее, а вот задумана очередная социальная сеть &hellip;</em></li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/dushanbezdrav.tj/">dushanbezdrav.tj</a> &ndash; Сайт Отдела здравоохранения города Душанбе</li>
</ul>


<p><strong>[ +11 ]</strong> &ndash; доменная зона в плюсе</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Урожайная суббота]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/05/saturday/"/>
    <updated>2014-04-05T20:50:22+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/05/saturday</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несмотря на субботу, в доменной зоне TJ выдался жаркий день. Было зарегистрировано 15 доменов, а освободилось 23. Из интересных зарегистрированных хочется отметить:</p>

<ul>
<li>ключевики <a href="http://domain.nt.tj/whois/agro.tj/">agro.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/famous.tj/">famous.tj</a> &ndash; Сайт глянцевого журнала Famous, <a href="http://domain.nt.tj/whois/prava.tj/">prava.tj</a> &ndash; Информационный сайт о получении и замене водительских прав, <a href="http://domain.nt.tj/whois/vazifa.tj/">vazifa.tj</a> &ndash; Поиск резюме и работы. База данных вакансий, <a href="http://domain.nt.tj/whois/volunteer.tj/">volunteer.tj</a> &ndash; База данных волонтеров «Национальная ассоциация волонтеров Таджикистана», <a href="http://domain.nt.tj/whois/habar.tj/">habar.tj</a> &ndash; Новостной сайт</li>
<li>также были зарегистрированы <a href="http://domain.nt.tj/whois/helpme.tj/">helpme.tj</a> &ndash; Уроки графического дизайна и вебдизайна, <a href="http://domain.nt.tj/whois/ifilm.tj/">ifilm.tj</a> &ndash; Развлекательный портал, <a href="http://domain.nt.tj/whois/vatanhotel.tj/">vatanhotel.tj</a> &ndash; Гостиница “Ватан”</li>
</ul>


<p>Безусловно не все эти сайты будут запущены, но даже если будет реализована часть из них, то это будет хорошим шагом в развитии таджнета.</p>

<p>Регистратор <a href="http://get.tj/">GET.tj</a> продолжает активно чистить свою базу непродлённых доменных имён и сегодня была прекращена регистрация 23 из них. Но особо интересных к сожалению нет, за исключением <a href="http://domain.nt.tj/whois/msk.tj/">msk.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/pix.tj/">pix.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/races.tj/">races.tj</a>.</p>

<p><strong>[ +15 / -23 ]</strong> итог субботы в зоне TJ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[С днем веб-мастера или -18 в зоне TJ!]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/04/404/"/>
    <updated>2014-04-04T22:00:29+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/04/404</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://blog.nt.tj/domain/images/lego.jpg">
День веб-мастера отметился для зоны TJ потерей 18 доменных имён. К сожалению, как и вчера, ни одного не зарегистрировано. Есть информация, что <a href="http://www.nic.tj/">администрация зоны</a> уже несколько дней не принимает заявки на регистрацию и с чем это связано пока не известно. Однако это не мешает оттоку доменов. Впрочем из 18 интересных почти нет.</p>

<p>Освободившиеся ключевики: <!-- more --><a href="http://domain.nt.tj/whois/sly.tj/">sly.tj</a>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/sozmon.tj/">socket.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/twins.tj/">twins.tj</a>.</p>

<p>Также освободился <a href="http://domain.nt.tj/whois/tojpay.tj/">tojpay.tj</a> и у компании <a href="http://tajpay.tj">OOO TOJPAY</a> появилась реальная возможность купить домен по себестоимости.</p>

<p>А вот для <a href="http://domain.nt.tj/whois/sozmon.tj/">sozmon.tj</a> день сисадмина стал действительно чёрным днём. Пожалуй это единственный домен из освободившихся за которым стоял реальный сайт, который кстати пока ещё доступен. Либо компания прекратила своё существование, либо ей уже не нужен сайт.</p>

<p><img class="center" src="http://blog.nt.tj/domain/images/sozmon.png"></p>

<p>-18 &hellip; похолодание в зоне TJ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[-8 ... и такое бывает]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/03/rozetka-dot-tj/"/>
    <updated>2014-04-03T22:53:26+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/03/rozetka-dot-tj</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>3 апреля в доменной зоне TJ не было зарегистрировано ни одного домена, зато в отток ушли восемь. Среди них интернет-магазин <a href="http://domain.nt.tj/whois/rozetka.tj/">rozetka.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/gramofon.tj/">gramofon.tj</a> &ndash; поисковая система музыки. Вот впрочем и всё, остальные домены не столь интересны, многие из них не были привязаны к каким-либо сайтам, поэтому писать особо нечего.</p>

<p>Итог дня &ndash; в зоне TJ стало на 8 доменов меньше.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Возвращение Аралаша]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/01/aralash-online/"/>
    <updated>2014-04-01T21:56:39+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/04/01/aralash-online</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня был вновь зарегистрирован домен <a href="http://domain.nt.tj/whois/aralash.tj/">aralash.tj</a>. Некогда на нём располагался популярный в Таджикистане сайт-портал с большим количеством фильмов и другого контента. Он даже достиг такой популярности, что по слухам у них были проблемы с хостинг-провайдером из-за слишком высокого трафика. Более того, вскоре владельцы продали домен на пике популярности сайта, а сам сайт закрылся в 2010 году. Новоявленный владелец <a href="http://www.sedo.co.uk/search/details.php4?domain=aralash.tj&amp;language=e&amp;et_sub=135&amp;partnerid=14456&amp;et_cid=13&amp;et_lid=17473&amp;origin=partner">пытался продать</a> домен, но это закончилось ничем. Уйдя в отток, домен сменил ещё одного владельца, который поднял на нём похожий сайт, но тоже забросил его спустя год. И вот домен снова онлайн и уже в руках своего первого владельца. Посмотрим, в каком виде aralash.tj возродится на этот раз.</p>

<p>Помимо этого домена с большой историей, в первый день апреля зарегистрировали ещё 8 доменов. <!-- more -->Из интересных <a href="http://domain.nt.tj/whois/local.tj/">local.tj</a> &ndash; <strong>Список сайтов использующих внутренний канал трафика</strong>, <a href="http://domain.nt.tj/whois/kitobxona.tj/">kitobxona.tj</a> зарегистрирован Кулябской обласной библиотекой, не совсем понятно зачем им понадобилось использовать английскую X в транслитерированном имени, при том, что домены kitobhona.tj или kitobkhona.tj свободны&hellip; Ну и очередная доска бесплатных объявлений <a href="http://domain.nt.tj/whois/mynumber.tj/">mynumber.tj</a>, в этот раз для продажи телефонных номеров.</p>

<p>Итог дня <strong>[ +9 / -3 ]</strong> в пользу зоны TJ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Негусто, но не пусто]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/31/31-march-2014/"/>
    <updated>2014-03-31T21:46:39+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/31/31-march-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В последний день марта в доменной зоне TJ было зарегистрировано всего 2 домена: <a href="http://domain.nt.tj/whois/hamsinfho.tj/">hamsinfho.tj</a> и <a href="http://domain.nt.tj/whois/mutriba.tj/">mutriba.tj</a>. Очередные &ldquo;одноклассники&rdquo; и сайт компании авиатраспортных перевозок&hellip;</p>

<p>Гораздо интереснее ситуация в оттоке &ndash; целых 10 имён! Среди них:</p>

<ul>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/bebook.tj/">bebook.tj</a>, некогда довольно популярный сайт электронных книг.</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/allstars.tj/">allstars.tj</a> &ndash; домен был куплен в 2011 году и как следует из его описания, владелец приобретал его для дальнейшей перепродажи. По всей видимости терпение у владельца закончилось.</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/himoyaizanonimuhojir.tj/">himoyaizanonimuhojir.tj</a> &ndash; <strong>Международная Ассоциация по защите прав женщин</strong>. Сайт пока ещё доступен в <a href="http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:xWf_4rQmpNcJ:www.himoyaizanonimuhojir.tj/+&amp;cd=1&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;gl=ru">кеше гугла</a>. Но это ненадолго. <img class="center" src="http://blog.nt.tj/domain/images/sar.png"><!-- more -->Сайт был создан при финансовой поддержке ИОО ФС &ndash; Таджикистан. Для тех, кто не в курсе, это <a href="http://www.soros.tj/tj/">фонд Сороса</a>. Вот собственно такая судьба у многих проектов, которые создаются на гранты различных организаций. Деньги освоены, сайт создан, отчёт написан, что будет с сайтом через год никто не знает.</li>
<li>Освободилась пара не очень интересных 3-буквенников fci.tj и fde.tj.</li>
<li>Также стал свободным домен <a href="http://domain.nt.tj/whois/kompas.tj/">kompas.tj</a>, не сказать что особо ценный ключевик, но всё же.</li>
</ul>


<p><strong>[ +2 / -10 ]</strong> день закончился не в пользу зоны TJ</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Неделя после Навруза - новые домены]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/28/holydays-is-over-navruz-2014/"/>
    <updated>2014-03-28T22:01:31+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/28/holydays-is-over-navruz-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Администрация доменной зоны TJ продолжила регистрировать домены после долгих выходных. В связи с празднованием Навруза регистрация была приостановлена с 20 по 26 марта. 27 и 28 марта было зарегистрировано 22 домена. В отток же ушло только 6. Причём один из них <a href="http://domain.nt.tj/whois/ronanda.tj/">ronanda.tj</a> побил все возможные рекорды существования домена, он был зарегистрирован и ушёл в отток в один и тот же день, не просуществовав и пары часов. Странно, но видимо это следствие какой-то ошибки.</p>

<p>Недавно введённые правила обязывают владельцев доменов внятно описывать назначения домена, поэтому уже на этапе регистрации стало возможным более менее точно определять для какой цели создаётся сайт. Из новых доменов хотелось бы отметить следующие:</p>

<ul>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/stopham.tj/">stopham.tj</a> &ndash; <strong>Национальный проект «Стоп-хам». Движение «Стоп-хам» за правильность парковки и вождения транспортных средств.</strong> <!-- more -->Проект с таким именем уже существует в России и для Таджикистана это будет также очень актуально. Хотя .. уже зарегистрирован домен с более колоритным названием <a href="http://domain.nt.tj/whois/stophar.tj/">stophar.tj</a> &ndash; <strong>Социальный проект о автонарушителях города Душанбе</strong> Не знаю какой домен оживёт первым, но такой проект будет очень нужным даже с учётом активного внедрения в Душанбе системы &ldquo;Безопасный город&rdquo;.</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/assalam.tj/">assalam.tj</a> &ndash; <strong>Официальный сайт социальной сети</strong> &hellip; Ещё одна попытка уничтожить одноклассников и вконтакте в Таджикистане, сделав очередную социальную сеть. Невероятно, но факт&hellip;</li>
<li><a href="http://domain.nt.tj/whois/share.tj/">share.tj</a> &ndash; регистрация домена для создания сайта-файлообменника. Тоже не сказать, что <a href="http://nt.tj/opinion/share/">идея оригинальная</a> даже для Таджикистана, хотя по-настоящему стоящих файлообменников в таджнете к сожалению нет. Кстати, share.tj был свободен всего несколько выходных дней, освободившись 19 марта, его уже зарегистрировали 27. Следите за освобождающимися доменами <a href="http://domain.nt.tj/tops/">здесь</a>.</li>
<li>Таджикский национальный университет зарегистрировал домен <a href="http://domain.nt.tj/whois/dmt.tj/">dmt.tj</a> В описании указано, что это будет <strong>Информационный сайт Таджикского Национального Университета: о жизни университета, новости, статьи</strong>. Хотя у университета уже есть сайт <a href="http://www.tnu.tj/index.php/ru/">tnu.tj</a>. Однако ТНУ это абвериатура русского названия университета. Университеты и организации обязали регистрировать домены на национальном языке или просто единичный случай?</li>
<li>6 доменов было зарегистрировано компанией ОАО «Межрегиональный ТранзитТелеком» &ndash; различные вариации aiva.tj</li>
</ul>


<p>Из интересных освободившихся доменов можно выделить <a href="http://domain.nt.tj/whois/set.tj/">set.tj</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Баг-трекер domain.nt.tj отныне открыт]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/open-issue-tracker/"/>
    <updated>2014-03-24T17:40:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/open-issue-tracker</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Был крайне воодушевлён проявленным интересом к проекту <a href="http://domain.nt.tj/">domain.nt.tj</a> со стороны руководителей компаний-регистраторов <a href="http://get.tj/">GET.tj</a> и <a href="http://nukta.tj/">NUKTA.tj</a>. Джахонгир Забиров и Мубориз Субхонов обратили внимание на некоторые проблемы и неточности, которые присутствуют в статистике сайта. Баги были исправлены, а для более удобной обратной связи было решено сделать <a href="https://bitbucket.org/gines/tjdomains/issues">текущий баг-трекер проекта</a> публичным. Увидели проблему? Хотите предложить какое-нибудь улучшение? Нет ничего проще. <a href="https://bitbucket.org/gines/tjdomains/issues/new">Заводите тикет</a> на любом языке, которым свободно владеете. На текущий момент практически все известные баги проекта вылечены.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Хроника интересных событий в зоне TJ]]></title>
    <link href="http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/quick-start/"/>
    <updated>2014-03-24T14:57:45+04:00</updated>
    <id>http://blog.nt.tj/domain/blog/2014/03/24/quick-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Этот блог задумывается как некая новостная хроника зоны TJ, а также новости и анонсы проекта <a href="http://domain.nt.tj">domain.nt.tj</a> Сам <a href="http://nt.tj/">сайт nt.tj</a> не совсем подходит для этой цели, так как у него более широкая тематика. Более того, аудитории nt.tj не будут интересны такие узкоспециализированные новости. А потому было решено открыть отдельную площадку, где любой желающий может не только узнать о новостях зоны TJ, но и самостоятельно участвовать в создании и редактировании новостей. Ведь блог использует опенсорсный движок Octopress и хостится на проекте <a href="https://github.com/gines-mmx/domain">github pages</a>. Любой, у кого возникнет желание, может создать пост и послать пул-реквест, обещаю оперативно их обрабатывать :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
